<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>renminwansui.com</id>
    <title>人民万岁</title>
    <updated>2022-12-27T08:39:23.795Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="renminwansui.com"/>
    <link rel="self" href="renminwansui.com/atom.xml"/>
    <rights>All rights reserved 2022, 人民万岁</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疫情在中国]]></title>
        <id>https://renminwansui.com/yqzzg</id>
        <link href="https://renminwansui.com/yqzzg"/>
        <updated>2022-12-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2019年新冠疫情爆发以来，中国发生了世界上一些最残酷和反乌托邦式的封锁，数以千万计的人经历连续数周封锁，缺乏最基本的生活必需品，并且还不断遭到警察的镇压。中国调动资源抗击病毒的场景也最令人印象深刻：医疗设备的生产大幅增加，医院在几天内建成...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2019年新冠疫情爆发以来，中国发生了世界上一些最残酷和反乌托邦式的封锁，数以千万计的人经历连续数周封锁，缺乏最基本的生活必需品，并且还不断遭到警察的镇压。中国调动资源抗击病毒的场景也最令人印象深刻：医疗设备的生产大幅增加，医院在几天内建成，成千上万医务人员被调往风险地区。</p>
<p>这凸显了中国的深刻矛盾本质，中国并非资本主义国家，而是畸形的工人国家。一方面，1949年的革命将中国从帝国主义中解放出来并建立了计划经济，那场革命的成果至今依然是这个国家的基础。另一方面，统治这个国家的是中国共产党领导的官僚阶层，这个阶层压迫工人阶级并削弱了这些成果。随着美国及其盟友不断加强对中国的军事和经济威胁，以及中国国内的社会矛盾接近沸点，马克思主义者应该形成对中国的正确认识，在疫情期间努力争取能推动中国工人以及整个国际工人阶级事业的纲领，这比以往任何时候都更加重要。</p>
<p>时至今日，马克思主义者们在这项任务上已经彻底失败。在疫情的最初阶段，中共的严格封锁、旅行禁令和大规模检测的“清零”政策是全体左派的榜样。鉴于全世界腐朽的资产阶级完全没有能力正确行事，中国的官僚在国际上被誉为指明了道路。引用我们在“中国动员遏制冠状病毒”（《工人先锋报》[Workers Vanguard] 第1171号，2020年3月6日）一文中的内容：</p>
<p>“起初尽管存在官僚惰性和彻底的瞒报，北京已经做出了巨大的努力遏制疫情，采取的措施包括隔离、对大约6000万人实施的区域性封锁、严格的旅行限制以及关闭国内很多地区的工厂和学校。”</p>
<p>“中国政府还拨出大量医疗和其他资源来抗疫。这些措施似乎取得了一些成功，中国的新感染病例已经开始下降。访问了武汉和中国其他城市的世界卫生组织（W.H.O.）代表团团长称赞其 ‘全政府、全社会的做法’，认为这种做法‘可能是有史以来最雄心勃勃、最灵活的’……”</p>
<p>“因此，中国为抗击新冠而采取的这些措施虽然不够及时，但却是非常必要的。”<br>
这些句子不过是对中共政策不加批判的认可。不加批判，因为我们对官僚的唯一批评是它的措施“不够及时”，且之前曾试图瞒报。然而，当“北京”（即中央政府）最终行动起来时，我们的分歧消失了。荒谬的是，这篇文章为中共唱赞歌的基础是世卫组织，而世卫组织是帝国主义联合国的一个分支机构。我们现在驳斥这篇文章，它是对共产主义原则的背叛。</p>
<p>资本主义国家已经从封锁转向“与病毒共存”的战略，中共却坚定地坚持其反动的“清零”战略。帝国主义列强感受到了清零对其经济增长的影响，对此感到愤怒。亦步亦趋的，国际上的 “社会主义”左派多数要么态度已经发生了180度转变，转而谴责中国的政策，要么干脆在这个问题上保持沉默。然而，对于全世界大多数假社会主义者来说，这种情况非常尴尬，因为中共正在实施他们两年半以来一直倡导的东西：严厉而长期的封锁，直到病例清零。</p>
<p>2021年4月以来，国际共产主义同盟明确说明了为什么资本主义国家的无产阶级必须反对封锁，解释了为什么无产阶级的利益每一步都与资产阶级统治发生冲突，以及为什么资本主义对疫情的反应与任何工人阶级改善其条件的进步斗争相冲突（请参阅“打倒封锁！”《斯巴达克派》中文译本2022年4月）。我们现在将这种基本方法应用于中国。包括我们组织内部在内的一些支持中国封锁的主要论点是：中国不是资本主义国家，它的封锁比资本家的封锁更具进步性。诚然，经济的集体化本质使中国能够以资本主义国家不可能达到的规模来调动资源以应对新冠的威胁。然而，这些资源的调动并不是为了工人阶级的利益，而是为了自中华人民共和国成立以来就统治着这个国家的特权官僚阶层的利益。这是种官僚资本主义与苏修集团大同小异。托洛茨基解释说：</p>
<p>“官僚集团不是一个统治阶级。但是官僚统治进一步演变下去可能催生新的统治阶级：这种催生不是通过自然变质，而是通过反革命而产生。我们把斯大林主义机器称为中派，正是因为它起着双重的作用；今天当马克思主义领导不再存在，同时还没有这样的领导出现的时候，它用自己的方法卫护着无产阶级专政；但是这种方法却有利于明天敌人的胜利。谁要是不了解斯大林主义在苏联的双重作用，那他就什么也没有了解。”<br>
——《苏维埃国家的阶级性质》（1933年10月）</p>
<p>官僚的社会根源在于孤立的工人国家的落后和物质贫困。由于生产力的发展太低而无法满足每个人的需求，官僚的权力来自其作为稀缺仲裁者的角色，可以决定资源的分配。资本主义统治阶级的权力基础是对生产资料的占有，与之相反的是，官僚作为寄生虫依附于集体财产形式上，这使得其得统治不稳且脆弱。它夹在两股强大力量之间：一边是巨大的中国无产阶级，必然敌视统治集团的特权；另一边是世界帝国主义，其目标是最终推翻1949年革命的成果（和中共本身）以达到掠夺中国的目的。</p>
<p>官僚要维持特权地位，就不得不平衡难以维持的矛盾。一方面，它保卫国家财产只因它害怕无产阶级。另一方面，它通过让步来安抚世界帝国主义，追求虚幻的“和平共处”。官僚的主要目标始终是驾驭这些矛盾，以保持其特权地位。在疫情这类严重社会危机时期，要实现这个目标变得特别困难。</p>
<p>托洛茨基主义应对中国疫情的方法始于无条件地保护集体形式的财产免受内外反革命威胁。它还基于这样的认识：即中共官僚统治压制无产阶级、助长不平等和拒绝国际革命，从而加剧了对工人国家的社会、经济、军事和政治威胁。当官僚耕耘的沃土出现危机时，中共以短视和残暴的方式应对，这反过来又为下一场危机播下了种子。因此，托洛茨基主义对工人国家的捍卫——无论是在疫情、战时还是任何其他危机中——不是基于对官僚政策的支持，而是基于以无产阶级政治革命推翻反社会主义、官僚中共集团，并以革命的、真正的列宁主义政党领导的工人委员会取代其统治。这种前景显然与支持中共鲁莽和反无产阶级的“动态清零”政策不可调和。</p>
<p>疫情的社会原因</p>
<p>由新冠引发的中国社会危机根源在于腐朽的世界帝国主义所导致的普遍匮乏、压迫和野蛮，并且和任何其他国家一样，国内的社会和经济状况赋予了这种社会危机特定的国家特征。在盛赞北京为应对新冠爆发而做出的“巨大努力”之前，那些自称的社会主义者也许应该反思当前危机的社会状况根源。在过去的几十年里，受益于1949年革命的成果，中国的社会和生活条件有了巨大的改善。然而，官僚的统治意味着生产力和财富的增长不成比例地流向官僚自己和正在崛起的国内资产阶级。这限制并削弱了社会进步，为当前的危机埋下了隐患。</p>
<p>从一开始，官僚就明确主张，鉴于医疗保健系统的状况不佳，封锁是唯一的选择。几十年来，中华人民共和国在“社会化苦难”的前提下享有免费的全民医疗保健。然而，近几十年来历届中共领导人推行的市场改革已经将医疗保健私有化并榨干了。尽管官僚声称95%的中国公民有医疗保险，但这是一个骗术：对于数亿中国工人和农民来说，看病或接受基本医疗要么是非常昂贵的噩梦，要么根本不可能。各种保险计划通常只覆盖一小部分费用，花费一辈子的全家积蓄来看病是很常见的。</p>
<p>在农村，很多地区甚至连基本的医疗基础设施都没有，而令人厌恶的户口制度意味着绝大多数进城的农民工在其工作地很少获得或根本得不到治疗。中国的医生数量非常少（2017年，每1000人中有2名医生，而美国为2.6，欧盟为4.9）；护士人数少（每1,000人中有2.7名护士，而美国为15.7，欧盟为9.1）；重症监护病床数量少（每100,000人3.6张，而美国为25.8张，欧盟为11.5张）。2019年，中国人均医疗保健支出为535美元，而美国为近12,000美元，欧洲为3,500美元。</p>
<p>医疗资源的稀缺意味着医疗体系充斥着腐败和暴利。为了弥补真正医疗服务的匮乏，尤其是在农村地区的匮乏，官僚公开推广传统医学。在“中国特色社会主义”的土地上，充足的医疗只留给了那些能承担费用的资本家和特权官僚，而穷人却往往死于原本可治疗的疾病。</p>
<p>市场化改革在摧毁医疗体系的同时，也将城市的房地产私有化，而控制城市房地产是一些寄生虫式的公司，其唯一的目的就是投机，例如最近恒大集团的倒闭。对于许多城市劳动者来说，住房极其昂贵，导致过度拥挤和不卫生的生活条件，而这种生活条件必然会加剧新冠和其他疾病的传播。</p>
<p>导致新冠传播并普遍影响劳动者健康的另一个因素是工作场所。市场改革的核心是中国对外商投资的开放以及在中共的鼓励下有意识地发展国内资产阶级。这项政策的主要后果之一是数亿农民进入无产阶级。尽管这是一种历史意义上的进步，这些工人为资本主义公司提供了大量的廉价劳动力。</p>
<p>残酷的工作条件在中国普遍存在——每周工作72小时的恶劣“996”制度就是证明——推动中国空前崛起的就是对工人的过度剥削。国有企业也未能免于恶劣的条件。许多工作场所在半军事化劳动制度下运作，而这种制度是由中共控制的工会和公司党委批准和实施的。不用说，在这种制度下，工人们对健康、安全和自己的常规工作条件没有发言权。失业和无家可归是中华人民共和国的沉疴积弊。官僚管理不善和资本主义肆无忌惮的掠夺造成的空气污染已成为大城市的一个问题，以至于呼吸系统疾病的发生率远高于大多数国家，这使得相当多人口面临更大的新冠并发症风险。</p>
<p>这是因新冠爆发而点燃的火药箱。至于新冠本身的起源，这个问题仍然存在激烈的争论。官僚坚称“实验室泄漏”理论纯属谎言和阴谋论。国际主义组织（IG）写了长篇文章反对这一理论，为中共辩护，暗示对官僚口径的任何质疑都相当于攻击中国（“美国对武汉的大谎言是战争宣传”，internationalist.org，2021年12月)。关于新冠的起源尚无科学共识。然而，即便我们接受IG和中共喜闻乐见的版本：即病毒起源于武汉野生动物市场——这种可能性也最大——这也丝毫不减轻官僚的过错！以往，卫生条件和控制措施的缺失，以及野生动物在人口高密度城区的混杂已经数次导致疫情爆发，例如2002年的非典。新冠的爆发不是“天灾”，而是完全可以预防的，首先可做的就是打击在主要城市中心出售活蝙蝠的野生动物市场。</p>
<p>中共及其辩护者宣扬的错误观点是，其封锁和政策是应对疫情的最佳和唯一的解决方案。事实是，当前的经济、社会和健康危机实际上主要是官僚政策的后果。</p>
<p>如何处理疫情的社会原因</p>
<p>要处理这场危机的根本社会原因，最直接的措施是大幅降低中国内部的不平等并重新分配资源，以便改善生活条件。例如，清算资产阶级并没收官僚的财富可提供资金用于大规模改善医疗保健系统，特别是农村地区的医疗保健系统，短期目标是在平等的基础上提供尽可能高质量的免费医疗保健。根据社会需求立即重新分配存量住房可以改善生活条件，把特权赋予工人而不是那些人脉深厚的官僚。要想拥有安全的工作场所，健康和安全必须掌握在工人自己手中。然而，所有这些基本的和必要的举措都与官僚直接冲突。这不仅是因为这些举措意味着公开否定数十年来那些已经证明失败的政策；更关键的是，它们直接违背了官僚的利益，官僚的存在完全是建立在以牺牲工人阶级和农民为代价来确保自己的物质利益的基础上的。此外，许多个别的官僚者与资本家有亲属关系，或者他们自身就是资本家。</p>
<p>虽然重新分配现有资源可以立即起到缓解的效果，摆脱中国物质落后的唯一解决方案是把社会主义革命延伸到国际上，特别是帝国主义国家。只有国际计划经济才能确保向社会主义过渡，在国际计划经济中，帝国主义的威胁已经消除，发展建立在最高水平的技术和劳动生产率的基础上，而目前最高水平的技术和劳动生产率由那些最强大的帝国主义国家垄断。要实现这种前景，唯一的途径是对中国和国际无产阶级进行革命动员。而这种前景与特色修正主义官僚是对立的，因为它会释放出推翻特权阶层的力量。这也是为什么中国特色修正主义的标志的纲领，与之相辅相成的是“中国不输出革命”的教条。</p>
<p>这种反马克思主义的纲领反映了官僚的立场和利益，其目的明显是为了安抚帝国主义。将社会主义建设限制在既定的国界之内是对帝国主义列强的保证，即工人国家不会对国际资本主义秩序构成威胁。这种纲领扼杀了中国（1927年）、德国（1933年）、法国（1936和 1968年）、西班牙（1937年）和印度尼西亚（1965年）等国的革命。<br>
此处应有引用一段反革命危害。</p>
<p>这完全适用于中国，也是以美国为首的帝国主义新一轮反人民共和国运动的核心。中共官僚无论表现得多么“可靠”和“温和”，无论它如何镇压中国工人阶级，在国际资产阶级眼中，它始终带着社会革命的烙印。中共非但远远没有确保中国革命的成果，反倒拒绝真正保卫革命成果的唯一途径：将革命延伸到国际上。1991-92年那场摧毁了苏联的资本主义反革命，作为反面例子彻底证明了共产主义的这一基石。同样，在中国，要么中共官僚统治被清扫下台，由革命领导层取而代之，要么反革命将带来另一个“百年屈辱”。</p>
<p>中共的回应</p>
<p>中共及其辩护者正在歌颂中国的“动态清零”做法。此处是在中共媒体上可以找到的无数例子之一：</p>
<p>“中国外交部发言人汪文斌在周五的例行记者会上表示，中国之所以采取动态清零新冠病毒疫情的做法，是因为 ‘我们将14亿多人民的生命安全和身体健康放在第一位。这也是中国共产党和中国政府人民至上、生命至上执政理念的充分体现’。”<br>
——环球时报（2022年6月19日）</p>
<p>中共用以夸耀自身“成功”的标准是低死亡率、在中国境内对病毒的抑制以及持续的经济增长。如果完全按照这些标准来衡量整个做法，那么中共确实做得很好。</p>
<p>然而，这并不是革命者评估工人国家成败的办法。</p>
<p>按照“清醒的预见和计划的领导”这个标杆来衡量，中共的疫情应对在各个层面都是失败的。如上所述，中共历届政权的政策大大增加了新的危险病毒出现、迅速传播到流行病水平和医疗保健系统崩溃的风险。至于病毒爆发以来的反应，中共的每一步都加剧了危机。</p>
<p>中共对武汉爆发新冠疫情的直接反应，被甚至包括亲中共的《工人先锋报》在内的各界普遍认为是掩饰、否认和对那些吹哨人的镇压之一。1当明显意识到病毒正在引发重大的社会危机、武汉的医院人满为患、民众不满情绪高涨时，中共彻底改变立场，采取严厉措施，动员大量资源遏制疫情。</p>
<p>官僚的措施确实（在一段时间内）抑制了病毒的传播。采取这些措施并非出于某种“拯救人民”的道德承诺，而是出于抑制病毒突出和加剧的社会矛盾的需要。 新冠彻底凸显了无产阶级的社会和经济需求：即更好的医疗保健、住房、工作条件。但这些需求与中国的现实相冲突，中国是一个孤立的工人国家，其弊端是稀缺、官僚主义、不平等和寄生政治政权。</p>
<p>工人阶级的需求是：将抗击新冠的直接斗争与解决危机根源的社会状况的斗争联系起来。官僚的需求是：遏制疫情以维持社会稳定，确保中共在应对新冠上掌握政治控制权，并集中粉碎工人阶级任何可能对其统治产生质疑的社会愿望。官僚的这些需求过去是、现在仍然是指导官僚应对新冠疫情的政治考量。一个新因素是：中共在证明习近平领导的中共“优越性”和“无所不知”的“动态清零”政策上已经投入了太多，这时候回头必然会影响其政权信誉。话虽如此，随着其政策的灾难性后果日益累计，官僚很可能被迫做出彻底转变，这是中国特色修正主义曲折路线的特征。</p>
<p>中共声称其政策是为保护人民而制定的。然而，为什么人们会违背自己的意愿被强行锁在家里，受到无人机、机器人和居委会的监视呢？当人们提出批评、投诉和建议时，为什么他们会受到全面审查，有时甚至被监禁？工人被锁在他们的工厂里，被阻止回家，这是为了人民吗？如果“动态清零”的目的是“为人民服务”，为什么要针对人民实施呢？</p>
<p>答案很简单：中共官僚的整个存在都是建立在压迫人民的基础上的。它的特权积累是彻头彻尾的盗窃，是违背所有社会主义原则的滥用权力。由于它的统治是建立在统治机构绝对政治控制的基础上，任何对工人需求和利益的独立表达都必然会挑战中国特色修正主义官僚的合法性。它不能让工人们说出他们的想法，因为工人们会首先谴责不平等、官僚管理不善和政治镇压。为了维护自身，官僚压制广大工人的任何主动性、批判性思想或建设性意见。</p>
<p>中共确实成功地将死亡率保持在低水平。然而，这个统计数据掩盖了官僚政策造成的真正恐怖。它掩盖了这样一些事实：数亿人连续数周被关在家中，没有适当的食物、药物或其他基本必需品；医院人满为患，拒绝治疗，医务人员被逼到了极限；人们被关押在卡夫卡式的隔离中心，家人分离包括孩子与父母分开；工人被锁在他们的机器上，被锁在工厂里；失业和对小企业的破坏；敢于质疑这些的人遭到广泛的审查和逮捕。这一切都打着建设“中国特色社会主义”的旗号，在工人和穷人眼中，只会进一步诋毁社会主义，助长反革命阵营。</p>
<p>托洛茨基主义的答案</p>
<p>与中共的谎言相反，没有官僚强加的残酷、反无产阶级的手段，保护人民的健康、保卫人民共和国是完全可能的。抗击新冠必然是一项政治任务。中共动员民众支持中国民族主义，支持习近平的绝对正确。对于托洛茨基主义者来说，抗击新冠疫情打出的旗号是在资本主义国家的社会主义革命、无条件捍卫中国反对反革命以及推翻斯大林主义官僚者的政治革命。以下是真正的共产主义者在中国必须为之奋斗的目标：</p>
<p>打倒封锁！立即强制接种！中共官僚完全愿意将数百万人关押数月，进行无休止的大规模检测，但他们甚至不愿采取基本措施实施全民接种疫苗。上海被残酷封锁了两个多月，与此同时其60岁及以上的人口中有38%并未完全接种疫苗。</p>
<p>为工人掌控劳动安全和生产而奋斗！决定什么是安全的以及如何经营工厂的应该是工人，而不是一些刀笔吏官僚或吸血的资本家。为工会摆脱官僚控制并致力于捍卫集体财产而奋斗！</p>
<p>为了生产者和消费者的利益，彻底修改计划经济！这必须确保为所有人提供免费的医疗保健和教育系统，并且为劳动人民提供优质住房。废除户口制度！</p>
<p>剥夺国内资产阶级的资产！这些吸血鬼是中共官僚孕育的资本主义反革命胚胎。剥夺香港地产金融霸权，以此终结“一国两制”政策！</p>
<p>全世界工人们，联合起来！中国工人阶级的盟友是国际无产阶级，尤其是在美国、德国和日本这些帝国主义中心的国际无产阶级。官僚向帝国主义妥协投降的反动国际政策，必须由无产阶级国际主义政策代替。公开中共当局完整的外交信函。打倒秘密外交！</p>
<p>扫除斯大林主义官僚！为列宁主义的平等主义政党而奋斗，使之成为重铸后的第四国际的一部分！中国工农前进的道路是列宁和托洛茨基的，而不是毛泽东或斯大林的。这意味着以1917年伟大的十月革命为模式的苏维埃民主和革命国际主义！</p>
<ol>
<li>国际主义组织于2021年12月的“实验室泄漏”一文中承诺，将发文揭露“北京据说很早就试图隐藏、掩盖错误和压制有关大流行的信息”的“弥天大谎”。对此，我们表示热切期盼。<br>
本文由前倾的赤旗同志修改删去不当言论，引用新注，重点已独立成行，翻译同赤旗同志。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国战斗的罢工浪潮]]></title>
        <id>https://renminwansui.com/zgdbglc</id>
        <link href="https://renminwansui.com/zgdbglc"/>
        <updated>2022-12-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[
全世界有阶级觉悟的工人，都必须支持这几个星期以来，中国工人为提高工资和改善工作条件而进行的，席卷全国的罢工浪潮。这次罢工浪潮，从5月17日广东佛山本田汽车变速箱工厂工人持续近三个星期的停工开始。由于源自该厂的零部件供应中断，本田在中国的所...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<hr>
<p>全世界有阶级觉悟的工人，都必须支持这几个星期以来，中国工人为提高工资和改善工作条件而进行的，席卷全国的罢工浪潮。这次罢工浪潮，从5月17日广东佛山本田汽车变速箱工厂工人持续近三个星期的停工开始。由于源自该厂的零部件供应中断，本田在中国的所有组装工厂全部停产。</p>
<p>在佛山工人争取到接近三成的加薪后，罢工浪潮扩散到繁荣的广东工业地带和其它地区的工厂。被罢工浪潮波及的，多数是外资、特别是日本的汽车公司的工厂。另外，工人在几家台资工厂也进行了罢工，其中在上海附近的一家橡胶制品厂的一次，大约50名罢工工人在与警察冲突时受伤；同时，大陆资本家拥有的一些工厂，也发生了罢工。</p>
<p>在中国经营的中外资本家，通过剥削大多数由外来务工人员组成的劳动力，积累了巨额利润。很多工人被逼以仅仅高于维持生活水平的工资，每周工作60到70个小时。同样在广东，被广泛报导的、发生在富士康位于深圳的庞大电子厂区的自杀潮中，工人面对的环境被鲜明地显露出来。在这个有超过30万工人，在苛刻的纪律之下长时间劳动为苹果、戴尔、索尼和其它大型美国和日本公司组装电脑和电话的台资厂区，今年已经有起码十个工人自杀。然而，工人在富士康的巨大集中，也说明了中国工人阶级无可限量的潜在力量。</p>
<p>经过近几十年的大规模经济发展，中国现在有世界上最大的产业工人阶级。因此，中国工人的斗争，具有重大意义。1949年的革命推翻了资本主义，建立了集体经济。虽然推翻资本主义的革命，从开始就被斯大林主义的中共官僚层统治所扭曲，它对全世界劳动人民来说，依然是一个巨大的胜利。尽管中共政权的“市场改革”带来了诸多的资本主义侵蚀，中国的经济的核心部门，仍然建立在国有财产的基础之上(参见“托洛茨基主义关于中国‘市场改革’的分析”，《工人先锋报》第874号和第875号，2006年8月4日和9月1日，中文翻译发表在斯巴达克派小册子，第8号，2007年5月)。</p>
<p>在最近两年，同深陷经济衰退、裁员数以千万计的主要资本主义国家相比，虽然出口导向部门受到全球衰退的一定打击，中国经济依然持续增长。正是中国经济核心的公有部门引导资源的能力，使中国避免了陷入资本主义牟利生产制度固有的那种深刻危机。现在，中国经济再度快速地增长，造成了显著的劳动力短缺。国家在内陆城市的投资，吸收了大量本来流向东部沿海地区工厂的劳动力。</p>
<p>美国日本德国等帝国主义列强，仍然坚决地要在中国复辟资本主义的统治、为方便资本主义剥削彻底开放中国。就像在资本主义国家的工人，尽管工会目前的领导是出卖工人利益的，也必须保卫工会来反对老板一样；尽管斯大林主义官僚层的高压统治和对资本主义作出种种妥协，工人也必须保卫中国反对资本主义反革命。</p>
<p>在提供低工资的外来务工人员给外国资本剥削的过程中，中共官僚层实际上成为帝国主义和海外华人资本家的劳工承包商。如今，官僚层本身就包括了大量和资本主义企业家有亲戚或其它关系的分子，几年前橡皮图章的全国人民代表大会也通过了一部加强私有财产权利的法律。尽管如此，中共官僚层依然倚靠着公有经济的物质基础，它的政权和种种特权的来源。</p>
<p>中国工人阶级必须清除在国内严重削弱国有财产体系、在国际上同帝国主义调和的寄生的官僚资本主义官僚层。为了保卫和扩展中国工人国家的胜利果实、让选举产生的工农委员会直接掌握政权，需要一场无产阶级政治革命。这将会激励整个资本主义亚洲，包括工业强国日本，以及世界各地无产阶级争取社会主义革命的斗争。工农委员会政权在中国的崛起，也将会促进台湾工人推翻他们的资本主义统治阶级，从而打通中国革命重新统一的道路。</p>
<p>中国一触即发的社会危机</p>
<p>面对社会底层不断增长的不满情绪，胡锦涛的中共政权用建立“和谐社会”的名义，减缓了一些“自由市场”的措施。在中共官僚层增加“拥护工人”花言巧语的同时，众多省份和大城市的政府被逼大幅度增加了最低工资。中共官僚政权保卫体现在中国畸形工人国家的革命成果的力度，取决于它恐惧工人阶级的程度。</p>
<p>不寻常地，中共统治者起初允许国内媒体广泛地报道罢工，特别是在日资工厂的罢工。伴随这些报道的，是对中国日益扩大的社会不平等的、同样不寻常的坦白。在5月13日，《中国日报》引述中华全国总工会(全总)的一名领导，报道国内生产总值中工人工资的份额，从1983年的百分之57下跌到2005年的百分之37。《人民日报》社主办的《环球时报》英文版，6月2日的社论，就有这样的陈述：</p>
<p>“确实，在开放的30年里，普通工人是从经济繁荣中得益最少的群体之一……正在市场对日本品牌汽车的需求提高的时候，本田四个工厂的暂时停产，突出了在中国工厂实施有组织的劳动保障的必要性。”<br>
想必是因为关注罢工的扩散，中共官僚层后来明显地缩减了媒体的这种报道。</p>
<p>大部分罢工的领导者，似乎都是年轻的外来务工人员，尤其是包括了女工。他们展示了让人印象深刻的斗志和包括使用互联网和手机短信动员工人、跟进各地事态发展的组织能力。意味深长的是，在佛山和中山的另一个本田工厂的工人决定选举他们自己的、独立于由执政党中共控制的全总的罢工领袖和谈判委员会。在一些罢工中，全总官僚公开地和管理层勾结，企图强迫工人复工。在5月31日，工会官僚组织的一些流氓殴打佛山本田罢工工人，导致几名工人受伤。第二天，这些全总官僚发表了一封推卸自己在打人事件中责任的公开道歉信。</p>
<p>佛山罢工工人提出的要求包括：“重整工会,重新选举工会主席和相关工作人员”。中山的罢工工人在6月11日举行游行示威時，也同样地提出了选举他们自己工会领导的要求。虽然斯大林主义统治者在1982年取消了中国宪法关于公民享有罢工权的规定，2008年的几项劳动法改革，让工人和以前相比，较容易组织起来捍卫自己的权益。很多罢工工人引用这些法律改革，明确地向记者说明他们相信自己有进行罢工行动的权利。</p>
<p>年轻女工李晓娟代表佛山罢工工人谈判团发出的公开信声明：</p>
<p>“本厂员工应该保持高度的团结，避免被资方所分化……我们知道本工厂每年盈利以十亿计，这是我们工人辛苦劳动的成果……我们的维权斗争不仅仅是为了本厂1800个员工的利益，我们也关心整个国家工人的权益。”<br>
——引自伦敦《金融时报》，6月10日</p>
<p>中国工人需要一个阶级斗争的领导，去推进从剥削他们的资本主义公司那里夺取最大可能权益、打击通货膨胀恶果和改善工作和生活条件的斗争。在国有产业里的工人，也需要这样的一个领导去保卫和提高他们的生活水平，进行反对官僚滥权的斗争。建立不受官僚控制的工会，是争取由工农委员会的统治、取代寄生的中共政权的斗争不可分割的一部分。即使在一个真正由工人民主统治的工人国家，也需要工会去防范各种侵权和流弊，并协助计划生产和工作方法。弗·伊·列宁在苏联工人国家早期关于工会问题的讨论中，坚持共产党人应该依靠党的政治纲领和他们为工人国家作出贡献的经验，争取工会的领导权。他们必须被工人选举，而不是被政府任命。</p>
<p>建立不受官僚控制的工会的斗争，必须以保卫1949年革命的社会果实，反对帝国主义和资本主义复辟为出发点。因为像香港《中国劳工通讯》一类宣传西方“民主”(即有议会掩饰的资本主义剥削者的统治)的亲资本主义势力的谋略，这一点显得尤其重要。以前主张所谓“独立工会”的《中国劳工通讯》，现在提出要在全总内部工作，好让它能脱离中共的控制。伪装成工人组织的《中国劳工通讯》，其实是一个和美帝国主义有直接联系的反革命组织。其领袖韩东方，同时也是“世界民主运动”的副主席，这组织则是由臭名昭著的美国中央情报局门面机构“美国国家民主基金会”成立和经营的。</p>
<p>在关于中国罢工的报道中，西方资产阶级媒体提到了在1980年代东欧和苏联为资本主义反革命打头阵的反共“工会”，波兰团结工会的幽灵。不管有没有明说，这些媒体的立场，就是中国工人必须反抗中共政权和拥抱“自由市场”。中共政权也提到团结工会的幽灵，虚假地宣称，任何有组织地反对中共统治的力量都必定是拥护资本主义和反革命的。香港中文大学教授林和立在《华尔街日报》(6月14日)的一篇文章中说：“在不公开的劳工局势闭门讨论中，胡先生和其他政治局成员引述了已故元老邓小平关于波兰团结工会运动如何推垮整个苏东集团的共产党的警戒”。</p>
<p>和世界上大多数表面上的社会主义者不同，我们反对团结工会，并在东欧和苏联同资本主义反革命斗争到底。但是，目前在中国发生的，根本并不是一个团结工会式的现象。当年促进团结工会发展成反革命运动的各种因素，和今天的中国局势没有相似之处。这些因素，包括天主教会在波兰社会的深厚根基，和被摆布反对苏联的波兰民族主义的角色。此外，今天中国的罢工，是抗议在大型私有资本主义企业里的残酷剥削的，而这样的企业，在1980年左右的波兰是不存在的。我们必须坚持不懈地反对中国工人对资本主义“民主”的任何幻想。然而，我们没有任何理由相信，今天在中国形成的，就是一个群众性的亲资本主义工人运动。</p>
<p>为一个工农委员会的政府而奋斗！</p>
<p>这次符合中国全体劳动人民利益的，由外来务工人员领导的罢工潮，突出了废除中共统治者的歧视性户口制度的必要性。在这个制度之下，因为外来务工人员和他们子女的城市居留权、教育和医疗权益都被严格限制，使他们只能短暂和不稳定地在城市生活。大部分国有企业工作和相关福利，还是拥有城市户口工人的特权。</p>
<p>外来务工人员的不稳定身份，是对外资部门的资本主义剥削者的恩典，让他们能够享用现成的极低工资劳动力群体。在官僚层可恶的户口限制下，许多同外来务工的父母在城市长大、现在在工厂辛勤劳动的青年工人，也没有城市居民的身份。外来务工人员必须享有和合法城市居民一样的权利和福利！</p>
<p>由选举产生的工农委员会组成的政府，将会代表无产阶级和农村劳动者的所有成分。工人国家面临的关键问题，只能在劳动者决定的情况下才能得到有效的解决。</p>
<p>中共官僚层的亲市场政策，加强了中国国内的反革命力量。与此同时，经济发展大大地增强了产业工人阶级的社会力量。中国城市经济吸收了至少一亿五千万外来务工人员的事实，是一个具有重大潜在意义的因素。这个形势，需要一个共产主义的政党，提供一条革命的、无产阶级的和国际主义的出路。就像我们在“女工和今天中国的各种矛盾”(《斯巴达克派》英文版，第61期，2009年春)中写道的：</p>
<p>“迟早——很可能在官僚层内部及其周围的资产阶级分子采取行动消除中共的政治权力之时——中国社会里的爆炸性社会压力将粉碎执政官僚层的政治架构。到时，中国的命运将会被赤裸裸地摆在人们面前：是工人通过无产阶级政治革命，扫除寄生的官僚层，以此来保卫和扩展1949年革命果实，将中国打造成争取世界社会主义斗争的重镇；还是资本主义反革命胜利，带回灾难的帝国主义奴役和剥削。”<br>
一个革命的工农政府，将会终结官僚专制和腐败。它将剥夺中国新兴资本主义企业家阶级的财产，并为劳动人民的利益重新谈判外国投资的条件。它会建立一个在工人民主条件下——而不是毛时代自给自足的和官僚的命令主义——运行的集中计划和管理的经济。在为了给全体人民提供起码基本的经济保障而斗争的同时，一个真正的共产主义领导将理解，要让所有人得到物质的富裕，将取决于在世界资本主义的中心国家争取社会主义革命的斗争。政策教条的、民族主义的中共政权，是激烈地反对这个展望的。在中国的资本主义特区里的工人，被一些同时在日本、美国和世界各地剥削工人的财团所剥削的事实，产生了潜在的国际团结机会，还指出了各地工人为社会主义世界而斗争的共同利益。</p>
<p>中国革命成果的存续和发展，以及社会符合劳苦大众利益的全面现代化，需要国际的社会主义计划经济，而这将会为全球的共产主义未来打开道路。这就是作为世界无产阶级革命党而奋斗的我们的目标。<br>
本文已由前倾的赤旗同志删去托洛茨基主义内容。一切第四国际及其他托派团体改成我们或她们，删去引用托洛茨基的话，删去反斯大林学说，列宁托洛茨基主义改为马克思列宁主义及共产主义，原文链接https://www.icl-fi.org/chinese/lflt/strikewave.html。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辩论应该是理论和生活实践的结合，单纯的争论一个问题或者一件事，那不叫辩论那叫村头大妈骂架。]]></title>
        <id>https://renminwansui.com/</id>
        <link href="https://renminwansui.com/"/>
        <updated>2022-12-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[辩论应该是理论和生活实践的结合，单纯的争论一个问题或者一件事，那不叫辩论那叫村头大妈骂架。
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>辩论应该是理论和生活实践的结合，单纯的争论一个问题或者一件事，那不叫辩论那叫村头大妈骂架。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王洪文关于学习毛主席理论问题指示的讲话]]></title>
        <id>https://renminwansui.com/whwjh</id>
        <link href="https://renminwansui.com/whwjh"/>
        <updated>2022-12-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对毛主席关于理论问题的指示，要逐字逐句地领会，主席 的指示我也领会不深，到主席那里问了几次。主席作了解释。 现在我还领会不深。主席的指示进一步发展了马克思主义关于 无产阶级专政的原理。主席指示告诉我们，既要抓好上层建筑 领域里的革命，又要搞...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对毛主席关于理论问题的指示，要逐字逐句地领会，主席 的指示我也领会不深，到主席那里问了几次。主席作了解释。 现在我还领会不深。主席的指示进一步发展了马克思主义关于 无产阶级专政的原理。主席指示告诉我们，既要抓好上层建筑 领域里的革命，又要搞好经济领域里的继续革命。限制资产阶 级法权，铲除滋生资本主义的土壤，打击新生的资产阶级分子， 防止资本主义复辟，为过渡到共产主义而斗争。<br>
主席几段指示，第一段是纲，指出了无产阶级专政的必要 性和重要性;第二段是分析社会主义国家经济制度，指出了社 会主义社会存在着资产阶级法权，存在着滋生资本主义的土 壤，存在着资本主义复辟的危险性，以及如何防止资本主义复 辟的重要条件;第三段是从分析社会主义国家阶级关系中，指 示产生资本主义和资产阶级的可能性。对这几段话，我是这样 理解的，也就是主席再三讲明白的，还不能说我理解那样深透。<br>
“列宁为什么说对资产阶级专政”，为什么只提到列宁而 未提到马克思、恩格斯?马、恩提出了无产阶级专政，无产阶 级专政是马克思主义的精髓(有人问什么叫精髓)。精髓，是<br>
—1—</p>
<p>马克思主义最本质、最核心、最精华的东西;是无产阶级专政。 把无产阶级专政抽掉，就无所谓马克思主义。但马、恩也只有 巴黎公社的经验，还没有建立无产阶级专政的国家，实践经验 也不多(指无产阶级专政)。斯大林对资产阶级法权无深刻认 识，一九三六年提出消灭阶级，这个理论上的错误不小，后来 有所认识，比如《苏联社会主义经济问题》提出了生产力和生 产关系的矛盾。他宣布阶级没有了，但还是抓了阶级斗争，比 如斗了几个主要机会主义路线的头子，白俄罗斯反革命叛乱坚 决镇压了。他有了认识，没有形成系统的理论，问题就在这个 地方。(一)列宁对马克思主义发展著作多;(二)在十月革命 前后，列宁面临的任务与实际，建立了第一个无产阶级专政国 家，有七年经验;(三)列宁对第二国际叛徒考茨基的斗争很 尖锐，有与修正主义斗争的经验，在斗争中发展了马克思关于 无产阶级专政的理论。所以毛主席在这里只提到列宁，而未提 马、恩，是因为列宁捍卫、继承、发展了马克思主义。只提列 宁，而未提马、恩，并不是马、恩没有提无产阶级专政，是说 列宁在无产阶级专政下这方面的实际经验多，更接近社会主义 革命的实际。<br>
“这个问题要搞清楚”，我的马克思主义基础不好，不清 楚就问嘛!我想追根，找了主席好几次，哪些问题要搞清楚呢? 如社会主义政权和国家经济制度中，有无资本主义因素、资产 阶级法权;为什么会产生资本主义，怎样限制;对经济基础要<br>
—2—</p>
<p>不要继续革命，怎样革命;按劳分配、八级工资制是社会主义 分配原则，为什么搞不好会产生资本主义、资产阶级。讲无产 阶级专政，就讲这些，不讲这些东西，无产阶级专政就讲不清 楚。理论上糊涂，行动上必然盲目，这就是主席讲的“这个问 题不搞清楚，就会变修正主义。要使全国知道”。劳动群众的 专政，是多数人压迫少数剥削阶级，这就是压迫新老资产阶级 分子。<br>
“这些跟旧社会没有多少差别”。主席讲了有差别，一个 是社会主义国家，一个是所有制变了即国家政权阶级性质变 了，无产阶级专政代替了资产阶级专政，生产关系变了，劳动 人民不仅是国家的主人，也是生产资料的主人。但主席指示精 神强调是没有多少差别，是从资产阶级法权这个角度上提出来 的。列宁讲了这么一句:“没有资产阶级的资产阶级国家”是 一样的。什么是资产阶级法权?资产阶级法权的基础是私有 制，或者叫核心。它的特点、特征是等级制，是形式上的平等 掩盖着事实上的不平等，它的阶级内容是剥削阶级压迫劳动人 民。资产阶级法权是资本主义的产物，在社会主义制度下还不 可避免地存在。因为资本主义不可能孕育着社会主义因素，社 会主义是在资本主义的废墟上建立起来的。从内容上看，八级 工资制、按劳分配、货币交换，这个和资本主义社会没有多少 差别，社会主义社会如有按劳分配，一来是社会主义分配原则， 二来是资产阶级法权。说它是社会主义原则，就是消灭了剥削，<br>
—3—</p>
<p>这就和资本主义不同;资产阶级法权，按劳分配又分成了等级， 事实上不平等，与旧社会差不多。从本质上看，主要从分配的 等级制度沿袭了资产阶级的等级制度，资产阶级法权的特点、 特征是等级制。<br>
“这只能在无产阶级专政下加以限制”。为什么要加以限 制?主席提出这个问题以后，我又清楚又不清楚。主席叫我想 想自己，我又比较清楚了。从反面看，资产阶级法权又是产生 资本主义的土壤，苏修工资差距大，实行高工资、高奖金、高 报酬，就是这样产生特权阶层和特权阶级的。从正面看，我们 无产阶级专政如此巩固，有主席的革命路线和正确的政策，对 资产阶级法权给了一些必要的限制，但这种限制，还没有消除 产生资产阶级的土壤。如不加以限制，资产阶级法权就会发展、 扩大、自由泛滥起来，如奖金挂帅、物质刺激，进而发展资本 主义。主席多次提出这个问题，说苏修那一套搞不得。刘少奇 搞了危险很大，林彪也很积极的想利用这个东西发展资本主 义。“林彪一类如上台，搞资本主义制度很容易”。主席讲这个， 是主席预言林彪一类还要出来，搞资本主义很容易，为什么? 鉴于苏修“卫星上天，红旗落地”的教训，我们党内多次路线 斗争，特别是第十次路线斗争的教训，回忆国际、国内的历史 经验就清楚了。所以，主席说“要多看点马列主义的书”。如 果不弄清理论上的问题，这些现象就搞不清楚。<br>
主席为什么引用列宁说:“小生产是经常地、每日每时地、 —4—</p>
<p>自发地和大批地产生着资本主义和资产阶级的。”当时列宁这 ..<br>
段话，是小生产未进入集体农庄情况下讲的，现在我国已集体 化是否适用?我体会主席引用列宁这段话是对列宁思想的恢 复，因为斯大林不承认社会主义社会有阶级、有阶级斗争，没 有看清小生产自发势力的巨大影响，主席提出这段话，说明了 列宁的论断没有过时。那么，列宁的这段话是否符合我国的情 况，主席反复讲了符合的理由，(一)我们有个体生产的残余; (二)小生产包括原来个体生产的农民，他们是从小生产过来 的，小生产固有的特点还存在，自私性、自发资本主义倾向、 习惯势力等等，发展到一定程度，就会产生资本主义。主席这 样一讲，我就清楚得多，原来道理就在这里。<br>
“工人阶级一部分，党员一部分，也有这种情况”。主席 这个指示，开始我是很不理解的。为什么在小生产后面讲这 个?主席说，你想想你们工人一部分，党员一部分是从哪个阶 级来的罗!难道有地主阶级、资产阶级的吗?主席这个指示， 是从分析社会主义阶级关系和社会主义现实阶级斗争情况提 出来的，是对列宁思想的重大发展，充分说明了社会主义社会 阶级斗争的尖锐性、复杂性，资本主义复辟有阶级性，不仅是 地、富、反、坏、右，在我们领导阶级、先锋队内部也会产生 资产阶级分子、反革命分子。<br>
“无产阶级中，机关工作人员中，都有发生资产阶级生活 作风的”。有人提出这样一个问题，无产阶级和资产阶级有无<br>
—5—</p>
<p>区别?我的理解，无产阶级包括工人阶级也包括一部分雇农， 无产阶级中，机关工作人员中，也有产生资产阶级生活作风的， (一)指的范围更广泛些;(二)资产阶级作风是多方面的， 反映政治、思想、经济各方面各条战线;(三)资产阶级生活 作风非常广泛，影响到个人变质、国家变修，影响到下一代。 主席很重视这个问题。这次我才搞清楚，资产阶级生活作风是 产生资产阶级分子的温床，是滋生资本主义的土壤，是培植人 们贪图享受的，搞特殊、脱离群众，它是动摇无产阶级专政的 重要因素。<br>
主席对马列主义的重大发展，就是从思想上、理论上丰富 发展了马克思主义。<br>
(一)不搞清楚对资产阶级专政的理论问题，就会变修正 主义，这是在马克思主义发展史上第一次明确、尖锐、肯定地 提出的科学论断;<br>
(二)按劳分配是资产阶级法权，而且与旧社会没有多少 区别。这是主席对社会主义国家经济关系、阶级关系需要解决 的重大理论问题，对马克思主义经济学的重大发展;<br>
(三)对资产阶级法权只能在无产阶级专政下加以限制， 列宁讲了，斯大林没有讲，主席继承和发展了列宁的思想;<br>
(四)工人阶级一部分，党员一部分，也有产生资产阶级 的情况。这是对社会主义时期实际情况的具体分析，而且对无 产阶级专政国家专政范围给予新的内容。<br>
—6—</p>
<p>现在发表了“三十三条语录”，毛主席看过好几遍。主席 说:“有两条顺序要颠倒一下，增加几条很好。”这是一个完整 的体系，这是无产阶级最基本的东西，有了这个纲，读书就开 了路。<br>
对资产阶级法权要一分为二，即要肯定它的历史作用，又 要看到它的消极方面，不能让它扩大、发展、自由泛滥。你肯 定过了头，过于扩大它的作用，还要不要共产主义?不要一分 为二批过了头，把它说成很坏很坏，何呼马上取消，你要不要 社会主义?要一分为二辩证地看。三十三条主席看过的，它的 顺序安排，本身就构成了一个完整的体系，打乱就不好，重复 可以，条条都有侧重点，看你怎么领会。<br>
语录是按主席指示编的，所以说它是完整的体系，为了深 刻地理解主席的指示，是根据主席四段语录选编的。是一回事， 不是两回事。讲“语录”，“语录”虽未分标题，一看结构很清 楚，就是主席几段话，应该分四部分，“无产阶级专政问题”、 “资产阶级法权问题”、“产生新的资产阶级分子问题”、“学习 问题”。讲后面几个问题，不能离开无产阶级专政。后面几个 问题，是对无产阶级专政的进一步阐明。开始可能有百花齐放 的，有个学习、领会过程，有个深化过程，不要怕讲，大家都 来讲，认识就深化了，再认识，再总结，再认识，再深化。<br>
有人说，只要存在资产阶级法权，一定会产生资本主义。 资产阶级法权是泛滥资本主义的土壤、条件，但能否产生资本<br>
—7—</p>
<p>主义，是否必然产生资本主义，不在资产阶级法权本身，资产 阶级法权有两种可能性，一种在革命路线指引下，能为社会主 义服务;第二种情况，在受资本主义侵袭的人，资本主义思想 严重的人面前，资产阶级法权就会发展、泛滥、产生资本主义。 所以说，重点决定的是路线、思想。在无产阶级专政下加以限 制，就要讲路线，限制资产阶级法权，就是限制它的消极作用。 这是向前看的，向共产主义看的，必须限制，要引导它为社会 主义建设服务。所以，毛主席特别强调看点马、列的书，强调 提高三个觉悟，对共产主义除了消灭阶级这个问题以外，最重 要的两个因素:一是物质;二是共产主义觉悟。没有这两个条 件，“按需分配”是不能实现的。<br>
我已经讲了“语录”是一个完整的体系，你颠倒就不利于 理解毛主席的指示，这是经过反复考虑的，是围绕毛主席关于 理论问题指示的顺序选编和安排的。<br>
有的同志讲，无产阶级专政理论讲不清楚，讲不清楚的不 要勉强，从实际出发，能讲多少就讲多少，讲不清楚就再学再 讲，不要被讲不清楚束缚手脚。不讲不行，全国人民怎么知道? 无产阶级专政的理论不要乱讲、乱解释，实事求是。当然，这 样讲不要怕讲，第一次讲错了，第二次纠正就深化了。不学，哪个讲的清楚。<br>
—8—</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>